\begin{table}[h]\centering
\begin{tabular}{|c|c|ccccc|}
\hline
\multirow{2}{*}{}        & \multirow{2}{*}{} & \multicolumn{5}{c|}{Carte B}                                                                                                                            \\ \cline{3-7} 
                         &                   & \multicolumn{1}{c|}{Catégorie 1} & \multicolumn{1}{c|}{Catégorie 2} & \multicolumn{1}{c|}{Catégorie 3} & \multicolumn{1}{c|}{Total carte A} & Pertes    \\ \hline
\multirow{5}{*}{Carte A} & Catégorie 1       & \multicolumn{1}{c|}{$P_{11}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{12}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{13}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{1+}$}           & $P_{12}$ + $P_{13}$    \\ \cline{2-7} 
                         & Catégorie 2       & \multicolumn{1}{c|}{$P_{21}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{22}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{23}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{2+}$}           & $P_{21}$ + $P_{23}$ \\ \cline{2-7} 
                         & Catégorie 3       & \multicolumn{1}{c|}{$P_{31}$}        & \multicolumn{1}{c|}{$P_{32}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{33}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{3+}$}           & $P_{31}$ + $P_{32}$ \\ \cline{2-7} 
                         & Total carte B     & \multicolumn{1}{c|}{$P_{+1}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{+2}$}         & \multicolumn{1}{c|}{$P_{+3}$}         & \multicolumn{1}{c|}{1}             &           \\ \cline{2-7} 
                         & Gains             & \multicolumn{1}{c|}{$P_{21}$ + $P_{31}$}   & \multicolumn{1}{c|}{$P_{12}$ + $P_{32}$}   & \multicolumn{1}{c|}{$P_{13}$ + $P_{23}$}   & \multicolumn{1}{c|}{}              &           \\ \hline
\end{tabular}
\caption[Exemple de matrice de confusion]{Exemple de matrice de confusion comparant deux cartes pour deux dates différentes (d'après \citealp{pontius2004a}).}
\label{tab:tab1}
\end{table}